\subsection{Ermittlung einer potentiellen Runde}
\label{subsec:implementierung-rundenerkennung-potentielle-runde}

Der erste Schritt kann mit einem sehr trivialen Algorithmus gelöst werden (siehe Listing~\vref{lst:implementierung-rundenerkennung-step-1}).
Hierbei wird zunächst über alle Koordinaten einer Route iteriert und diese als möglicher Endpunkt einer Runde verwendet.
Von jedem dieser potentiellen Endpunkte wird im Anschluss zurück über die vorherige Route iteriert, bis sich ein Segment in der Nähe des Endpunktes befindet.

\begin{lstlisting}[
  float, 
  language={JavaScript},
  caption={Ermittlung potentieller Runden},
  label={lst:implementierung-rundenerkennung-step-1}]
function findLaps(path, minLength, maxDistance) {
  const laps = [];
  let smallestStartIndex = 0;
  stopIndexLoop: for (let lapStop = 0; lapStop < path.length - 1; ++lapStop) {
    const stopLine = [ [path[lapStop], path[lapStop + 1] ];

    let lapDistance = 0;
    for (let lapStart = lapStop - 1; lapStart >= smallestStartIndex; --lapStart) {
      lapDistance += distance( path[lapStart], path[lapStart + 1] );

      if (lapDistance < minLength) {
        continue;
      }

      if (distanceToLine(path[lapStart], stopLine) <= maxDistance) {
        smallestStartIndex = lapStop;
        laps.push({ from: lapStart, to: lapStop });
        continue stopIndexLoop;
      }
    }
  }

  return laps;
}
\end{lstlisting}


Ist dies der Fall, so wird der Startpunkt und die Anzahl der benötigten Koordinaten für eine vollständige Runde, als potentielle Runde zwischengespeichert. Zu variierende Parameter sind in diesem Schritt die Mindestlänge einer Runde~\verb|minLength| sowie der maximale Abstand~\verb|maxDistance| zwischen einem potentiellen Endpunkt der Runde und einem Segment, um diese als gültige Runde zu werten.
Für diese Problemstellung ist der Parameter~\verb|maxDistance| wichtiger wie zuvor, da bei einem zu klein gewählten Wert potentielle Runden erkannt werden, die in der Realität mehreren Runden entsprechen. Demnach ist es hier ratsam eher einen zu großen Wert, wie einen zu kleinen Wert zu verwenden.

Aufgrund der verschachtelten Schleife ergibt sich für diesen Schritt des Algorithmus eine Zeitkomplexität von $O(n^2)$, bei der $n$ der Gesamtanzahl der Punkten in einer Route entspricht. Aufgrund der Unabhängigkeit der einzelnen Iterationen der äußeren Schleife, lässt sich diese allerdings leicht parallelisieren, um die Berechnungsdauer zu reduzieren.

Ein wichtiger Bestandteil dieses Algorithmus ist, dass sich potentielle Runden nicht oder nur geringfügig überschneiden können. Dies reduziert die Anzahl der potentiellen Runden und damit auch die benötigte Berechnungszeit der nachfolgenden Schritte signifikant. 
In einer Beispielroute über~\SI{11}{\kilo\meter}\footnote{\url{https://strava.com/activities/1474294308}} verringert sich deren Anzahl von über~\num{1500} auf \num{19}.
